{
    "question": "Tolong membuat teks wawancara dengan Bhs. Sunda\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Teh enong si pangusaha peuyeumNeng sari : nu ngawawancaraTeh enong : nu di wawancara<br><br>neng sari : assalamualaikum !!teh enong : waalaikumsalam !!<br>neng sari : punten teh, tiasa nyungkeun waktosna sakedap\u00a0teh enong : oh muhun , aya kaperyogian naon nya ?<br>neng sari : bade ngawawancara perkawis usaha nu di ulik ku teteh ?teh enong : oh mangga .<br>neng sari : dupi wasta teteh teh saha ?<br>teh enong : wasta teteh Enong Ngatini .<br>neng sari : teteh linggih timana ?<br>teh enong : abdi linggih di jl.mudun , pengkolan\u00a0<br>neng sari : tos sabaraha lami teteh ngulik usaha leueuteun tina peuyeum ?<br>teh enong : kirang langkung nembe 2 taunneng sari : ari leueuteuna naon wae ?<br>teh enong : di antawisna , brownies peuyeum, bolu peuyeum , peuyeum bol, donat peuyeum, goreng\u00a0peuyeum jsb.neng sari : oh, pami peuyeum na.. kenging ngadamel nyalira atau ngagaleuh ?teh enong : upami abdi mah ngadamel nyalira\u00a0neng sari : ari ieu teh di pasarkeuna ka mana wae ?teh enong : ka warung\" , ka toko\" kue , sareng di pasarkeun di toko nyalira.neng sari : ari kekengingan sa sasihna sabaraha ?teh enong : kirang langkung 3juta , kadang teu tangtos neng. pami nuju tiiseun mah sok kenging 2juta .neng sari : muhun atuh, hatur nuhun kana waktosna tos kersa di wawancara ku simkuring.<span>teh enong : oh, sami-sami neng</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "doa-sebelum-belajar-dalam-bahasa-jawa-837",
            "question": "Doa sebelum belajar dalam bahasa jawa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : SMP<br>Pelajaran : Bahasa Jawa<br>Kategori : Doa<br>kata kunci : doa sebelum belajar<br><br>pembahasan:<br>Ya Gusti, kula nyuwun paringono ngelmu lan soho hidayah inayah mugi kula saget paham punapa ingkang dipun wucalaken saking poro guru kula, lan mugi kula dipun lebetaken wonten golongipun tiyang-tiyang sholeh.<br><br>artinya :<br>Ya allah, saya meminta diberi ilmu dan juga hidayah semoga saya dapat memahami apa yang diajarkan oleh para guru saya, dan semoga saya dimasukkan ke dalam golongan orang-orang yang sholeh.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bawang-merah-dan-bawang-putih-dalam-bahasa-jawa-718",
            "question": "Bawang merah dan bawang putih dalam bahasa jawa???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bawang merah=brambang<br>bawang putih=bawang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bawang merah : trikatuka \nbawang putih : papak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "artikanlah-983",
            "question": "Artikanlah!!!    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tobakmak\r\n\u00a0 \u00a0Ri sekrea pakrasangang nia sitau anak tukalumannyang sannak nipalakju-lakjuna ri tau toana.Lanri kalumannyanna tau toana,apaji na ni tutusiammo sikamma pappalakna.Nakana pakmaikna tau toana passammi kututusiang sikamma pappalakna anakku assalak rajenja mange assikola...... \u00a0 Trimakasih\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bertaubat<br><br>disuatu waktu ada anak yang kayaraya dia sangat dipuji-puji oleh orang tuanya.karena kekayaan orang tuanya apapun yang dia\u00a0minta selalu dikabulkan.orang tuanya berkata,biarkanlah saya selalu memberinya apa yang dia minta,asal anakku rajin pergi\u00a0bersekolah. \u00a0 trimakasih................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-ini-jawabannya-apa-gupak-pulut-ora-mangan-getahe-323",
            "question": "Ada yang tau ini jawabannya apa ?\u00a0 gupak pulut ora mangan getahe tegese apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya \"gupak pulute ora mangan nangkane\"<br>tegese: melu rekasa nanging ora melu ngrasakake kepenake<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gupak pulut ora mangan getahe :<span>\u00a0Orang yang bekerja keras, tetapi tidak ikut menikmati hasil kerjanya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-sajak-bahasa-sunda-410",
            "question": "Contoh sajak bahasa sunda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sajak adalah merupakan salah satu jenis sastra bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan. Karena sajak tidak terikat oleh aturan, maka sajak sering disebut sebagai sajak bebas. Pupuh, dalam sastra Sunda, adalah bentuk puisi yang terikat oleh aturan. Pupuh atau puisi Sunda, terikat dengan oleh aturan yang disebut guru lagu dan guru wilangan.<br><br>Jadi, dalam sastra Sunda, sajak adalah bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan guru lagu dan guru wilangan. Pada awal kemunculannya, sajak tidak begitu dapat diterima dalam sastra Sunda, karena tidak seperti pupuh yang terikat oleh aturan. Tapi pada akhirnya sajak dapat juga diterima dalam sastra Sunda. Karena sebetulnya dalam sastra Sunda pun sebelumnya sudah dikenal karya sastra bentuk puisi yang tidak terikat dengan aturan, seperti kawih dan kakawihan.<br><br>Meskipun sajak tidak terikat dengan guru lagu dan guru wilangan, sajak tetap merupakan sebuah karya sastra yang memiliki unsur-unsur yang perlu diperhatikan saat pembuatannya. Unsur-unsur yang perlu diperhatikan atau dijadikan pedoman dalam pembuatan sebuah sajak, termasuk dalam pembuatan sajak yang menggunakan bahasa Sunda adalah seperti unsur tema, suasana, imaji, simbol, irama dan suara yang dalam bahasa Sunda disebut \"wirahma jeung purwakanti\", serta gaya bahasa.<br><br>Meskipun demikian, karena sajak adalah merupakan bentuk puisi yang tidak terikat dengan aturan, maka unsur-unsur yang ada tersebut tidak mengikat seperti yang ada pada guru lagu dan guru wilangan. Di bawah ini adalah contoh sajak dalam bahasa Sunda :<br><br>Urang Sunda Jeung Cai<br><br>Urang Sunda kudu deukeut jeung cai<br>Sabab tanah Sunda mah dikuriling ku cai<br>Urang Sunda kudu nyaah ka cai<br>Ulah kalahka musuhan jeung cai<br><br>Cai di wetan jeung di kulon<br>Cai di Ciamis jeung di Cilegon<br>Cai di kidul jeung di kaler<br>Cai di Cianjur jeung di Cikarang<br><br>Tanah Sunda dikuriling ku cai<br>Tanah Sunda dimana-mana subur<br>Tanah Sunda dipikanyaah ku cai<br>Urang Sunda kudu pinuh ku sukur \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yg-disini-orang-jawa-tolong-dong-jawab-pertayaan-ini-bjawa-tem-811",
            "question": "Yg disini orang Jawa tolong dong jawab pertayaan ini\u00a0    B.JAWA\r\nTembung - tembung iki apa tegese ?\r\n1 . Margi\r\n2. \u00a0Dalah\u00a0\r\n3. Wande\r\n4. Nemahi\u00a0\r\n5. Awon\u00a0\r\n6. Ungelipun\r\n\u00a07. Waspada\r\n8. Bilih\r\n9. Kedah\u00a0\r\n10. Nitih\u00a0\r\n\r\n\r\n\u00a0Tolong dijawab owhhhhh masalah nya ini tugas dikumpulin besokkkkkkkkkkk sebelum upacara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. margi: karena\n7. waspada: waspada\n8. bilih: seumpama\n9. kedah: harus\n10. nitih: naik\n4. nemahi: menemui\n5. awon: jelek\n6. ungelipun: suaranya\n2. dalah: ialah\n3. wande: warung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Margi = jalan (dalan)<br>3. Wande = warung\u00a0<br>5. Awon = jelek (ala)<br>9. Kedah = kudu ( harus)<br>10. Nitih = numpak<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-cerita-bertema-pasar-berbahasa-jawa-makasih-547",
            "question": "Buatkan cerita bertema \"Pasar:\" berbahasa Jawa :)\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasar<br>\u00a0\u00a0 Wingi Minggu aku lungo neng Pasar Beringharjo.Aku lungo bareng ibu ku.Ak menyang jam wolu\u00a0 seko ngomah.Neng kono ak iso ndelok uwong pada dodol karo wong tuku.<br>\u00a0\u00a0 Neng kono ak wiruh andong,pengamen,wong tuku,wong dodol.Ak tuku werno-werno neng kono yaiku,klambi,jam,kro panganan.<br>maaf kalau nggak sesuai dgn permintaan mu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dasanama-dari-indah-endah-692",
            "question": "Apa dasanama dari indah ( endah ) ? \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dasanamane Apik , sae <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sae.. dalam sapolo saya ada",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-berita-tentang-banjir-dalam-bahasa-sunda-826",
            "question": "Buatkan berita tentang banjir dalam bahasa sunda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tiap usum hujan datang, beja banjir dimana-mana, jiga beja di handap,\nbanjir di Batawi.\nJigana ieu bencana banjir teh, geus hese ngungkulanana. Sabab loba\npisan indikatorna.\nNajan lain tukang noong cuaca ge, asana teu hese neangan indikator yen\nbanjir masih\nmangrupa ancaman bencana di lembur urang.\n\nBasa uing pareng mulang ka lembur, dua taun kaliwat, kabeneran uing\nulin ka sawah.\nNaon nu kapanggih matak pikamelangeun. Galengan solokan nu baheula bisa dipake\nlalar liwat munding reuneuh, kiwari galengan solokan teh ngan ukur\nngajepret sagede\nhalis nu geulis. Nalika uing pasarandog jeung nu liwat, kapaksa uing\nkudu ngarandeg\nheula, da puguh galengan solokan beak dipapas unggal tiap usum nyawah. Kacipta\nlamun mun terus-terusan dipapas, galengan solokan moal bisa deui nahan cai caah\nmun hujan badag.\n\nTeuing nu dibarendo di Garut, arapaleun heunteu nya kana kaayaan jiga kieu.\n-mh-\n\nIni Dia Lokasi Titik Genangan Air di Ibu Kota</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pecakapan-menggunakan-bahasa-krama-dan-ngoko-minimal-10-percakapa-880",
            "question": "Pecakapan menggunakan bahasa krama dan ngoko minimal 10 percakapan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ibu; opo kowe ora luwe kok ora ndang mangan-mangan<br>wella ; mboten bu kulo mboten luwe sedanten<br>ibu ; mari muleh sekolah kok ora mangan<br>wella ; nggeh bu,mergo enjing mau kulo ten kantin,tumbas sego bu<br>ibu ; piroan segone ndek sekolahanmu<br>wella ; telung ewu bu<br>ibu ; duwitmu siso opo ora?<br>wella ; siso bu,weneh nopo?<br>ibu ; duwite ndang ditabung<br>wella ; nggeh bu,kulo tabung matursuwon.bu kulo bade turu<br>ibu ; yo nak,ndang turu..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}